民意豈會逆轉 自由撰稿人 - 賽德克

民意豈會逆轉
自由撰稿人 - 賽德克

民意逆轉有前設：兩害取其輕，支持政府可令經濟穩定發展，人民安居樂業。這招在六七暴動時管用，現在則廢了武功。原因有三：

一、差人才是暴徒。眾所周知，六七暴徒殺人放火，無所不為，市民行路都可能遭殃，人心惶惶。港英政府打着名副其實的「以暴治亂」旗幟，自然得到認同。但現在恐怖分子由警察與黑社會共同擔當了，難道要香港人站在白衣人一面嗎？

政府失信 罪狀罄竹難書

二、政府完全失信。六七暴動可以歸因於大眾不滿港英管治：工人待遇長期不公，勞工問題成了暴動導火線；福利嚴重不足，教育投放不及學童增長，6、70年代大量出現的「天台學校」，正因為當時的政府資助學額只佔適齡學童三分之一。種種現象說明，用民不聊生形容當時的情況也不為過。

然而，港英懂得疏導民怨，在暴動中期，大打公關牌，不單在報紙電視大賣廣告，更派官員接受訪問，狂派定心丸，承諾必會改善施政。據學者統計，單在1967年10月，有近150名政府官員接受香港電台和商業電台訪問。

試想像活在1967年，惡名昭著的政府一反常態，擺着「民為貴，社禝次之」的模樣，雖然不知承諾會否兌現，但至少做戲做到十足，或許再相信他們一次，世界會變得和諧？總好過任由暴徒繼續殺人，推翻港英，投向中共吧？

反觀今日，97以來港府罪狀罄竹難書，20年裏未有一件功績做得妥當。樓價高企、教育腐敗，法治、廉潔、人權和自由統統倒退。曾經說高鐵不會超支，一地不會兩檢；鼓勵王維基投資免費電視，臨門一腳就不給你發牌；信誓旦旦要為雷曼苦主追討損失，然後高高舉起輕輕放下；大搞邊境購物城郵輪碼頭，最後商戶損手爛腳離場，就說投資涉及風險。可是現在有人還好意思站出來，說再給她三年，香港再起飛，中環發大財，當市民儍的嗎？而且這不是信任問題，而是能力問題，香港人就是太信你無能。

三、我哋係香港人。50年前，左派嘗試用「中國人vs英國人」的意識形態主導抗爭，但當時香港絕大部份人由中國湧入，早受盡了中共的苦，難聽一點說，根本是政治難民，會願意為崇高的身份認同而砸爛飯碗嗎？

50年過去了，落地的已生根，嫩芽也長出了枝葉，生於斯長於斯，香港人歸屬於香港，認同「香港人是香港人」。民族意識可以很是飄渺，可以只在嘴上說說，但認真看待的話，這是一份「願意為同一民族而犧牲」的精神（或說「使更多人活得更好」）。真正的民族主義，是泰山崩於前而不懼，雖千萬人吾往矣。如七位犧牲的同伴，如梁天琦，如戴耀廷，如走在街上的每一位黑衣人，真真正正的Die for Hong Kong。

曾有人批評「香港人，加油」這口號空洞無物，不太實際，然而不會有人在「五大訴求，缺一不可」的呼聲中流淚，但相信人人第一次聽到「香港人，加油」時，心中都會莫名激動。因為香港人就是香港族，香港人不只因經濟利益而站在一線，見到有人爆眼悲憤不已，不只因人有憐憫，更因為她是同胞，是香港人。

香港人，命運共同體，核爆都唔割席。香港人，加油！

賽德克
自由撰稿人

上一則
上一則
林鄭態度反覆之謎 (潘小濤)

下一則
下一則
世道人生：英國「甚麼都做了」嗎？ (李怡)

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

的確，一見到佢 香港人，加油 5隻字係突然有啲心悒同想喊咁

香港人